\section{Introduction}
\label{sec:introduction}
%[P1: Falar do contexto, citando a importância da linguagem RELAX para construção de sistemas autoadpativo]
O desenvolvimento de Sistemas Autoadaptativos (SA) requer soluções diferentes do processo tradicional de Engenharia de Requisitos (ER), pois esses sistemas tratam aspectos de incerteza nos requisitos e a contínua troca de contexto (ambiente ou intenção do usuário). Muitas vezes, esses fatores não podem ser previstos na fase de projeto~(\cite{Qureshi2010}).

%[P2: Falar da motivação do trabalho, citando o trabalho de Whittle et al (2010) e destacando o suporte a linguagem]

Whittle et al 2010~destacam a falta de suporte para a criação e especificação real de requisitos em SA. Percebe-se que, os tópicos mais pesquisados estão relacionados com as técnicas de apoio a análise de requisitos (\cite{Sawyer2010}; \cite{Qureshi2010a}; \cite{Requirements2009}), monitoramento de contexto (\cite{Qureshi2010e}; \cite{Bencomo2010}) e as abordagens arquiteturais e de projeto (\cite{Bencomo2012}; \cite{Welsh2010}). Nesse sentido, identifica-se a carência de ferramentas para apoiarem o processo de ER para SAs.
\textit{Whittel et al.} 

%[P3: Falar sobre o objetivo principal do trabalho]

O objetivo principal desse artigo é apresentar a ferramenta RELAXEditor. A ferramenta oferece suporte a linguagem RELAX, criada por~\cite{Whittle2010}. Dentre os recursos oferecidos, RELAXEditor permite que o usuário possa escrever requisitos e gerar a partir deles suas respectivas expressões gramáticais.

\subsection{Estrutura do Trabalho }

O presente trabalho está estruturado da seguinte maneira: na seção 2 será apresentado uma visão geral sobre a linguagem RELAX, já na seção 3 será abordado sobre os trabalhos relacionados, a seção 4 descreve o processo de desenvolvimento realizado para construir a ferramenta, na seção 5 é apresentado o experimento realizado para avaliar a ferramenta como produto de software, e o trabalho é finalizado com as considerações finais.
